#include <iostream>
#include <conio.h>
using namespace std;
int main() {
	int question = 8;
	string username;
	string colorSet = "\x1b[0m";
	setlocale(0, "");
	cout << "                                  " << colorSet << "[ ПРИВЕТ  ]\n                               [ ДОБРО ПОЖАЛОВАТЬ В ВИКТОРИНУ ]\n                             Нажмите любую кнопку для продолжения.\n";
	char enter = _getch();
	system("cls");
	cout << "Ваше имя пользователя: ";
	cin >> username;
	system("cls");
		int life = 3;
		int point = 0;
		int quest = 1;
		char answer;
		char answer_;
	while (true) {
		if (quest == 8) {
			cout << "Вы ответили на все вопросы и не потратили все жизни!\nВаша статистика:\nИгрок: " << username << " | жизни: " << life << " | очки: " << point;
			char end = _getch();
			return 0;
		}
		else if (life == 0) {
			cout << "Вы потеряли все жизни\nВаша статистика:\nИгрок: " << username << " | жизни: " << life << " | очки: " << point;
			char end = _getch();
			return 0;
		}
		system("cls");
		cout << "                                 " << colorSet << "   [ Меню ] [" << username << "] [Количество вопросов " << question << "]\n[1]Начать игру\n[2]Настройки\n[3]Правила\n[4]Выйти\n";
		char menu = _getch();
		if (menu == '1') {
			system("cls");
			string answer_A;
			string answer_B;
			string answer_C;
			string answer_D;
			string quest1;
			cout << "                                 Викторина на " << question << " вопросов\n";
			char enter = _getch();
			system("cls");
			if (question == 8) {
				while (life > 0 && quest < 9) {
					system("cls");
					if (quest == 1) {
						quest1 = "Что относится к перферии компьютера?";
						answer_A = "Компьютерный стол";
						answer_B = "Подключение к вайвай роутеру";
						answer_C = "Монитор";
						answer_D = "Видеокарта";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 2) {
						quest1 = "За что отвечает видеокарта?";
						answer_A = "За вывод картинки на монитор";
						answer_B = "За распетку на бумагу";
						answer_C = "За курсор на мониторе";
						answer_D = "За клавиатуру";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 3) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Cntrl+Shift+Esc?";
						answer_A = "Отрывает коммандную строку";
						answer_B = "Сворачивает окна";
						answer_C = "Открывает диспетчер задач";
						answer_D = "Блокирует компьютер";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 4) {
						quest1 = "За что отвечает просчёт физических процессов в компютере?";
						answer_A = "Материская плата";
						answer_B = "Процессор";
						answer_C = "Оперативная память";
						answer_D = "Жёсткий диск";
						answer = 'B';
						answer_ = 'b';
					}
					else if (quest == 5) {
						quest1 = "Какой предустоновленный браузер в Windows?";
						answer_A = "Edge";
						answer_B = "Google Chrome";
						answer_C = "Yandex";
						answer_D = "Opera";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 6) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Shift+Win+S?";
						answer_A = "Завершает работу";
						answer_B = "Открывает браузер по умолчанию";
						answer_C = "Делает скрншот по области";
						answer_D = "Спящий режим";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 7) {
						quest1 = "Что делает Принтер?";
						answer_A = "Распечатывает что угодно на листок бумаги";
						answer_B = "Делает 3d фигурки";
						answer_C = "Отвечает за вас в телеграмм";
						answer_D = "Моет посуду";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 8) {
						quest1 = "Что нужно что бы монитор стал выдавать картинку с компьютера?";
						answer_A = "Подключить кабель";
						answer_B = "Сделать сальто (обязательно назад)";
						answer_C = "Выключить компьютер";
						answer_D = "Подкинуть монитор";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					cout << "[ + ] Игрок: " << username << " | жизни: " << life << " | очки: " << point << "\n[" << quest << "] Вопрос : " << quest1 << " \n[A]" << answer_A << "   [B]" << answer_B << "\n[C]" << answer_C << "   [D]" << answer_D << "\n[+] Выбрать ответ\n";
					char userAnswer = _getch();
					if (userAnswer == answer || userAnswer == answer_) {
						point++;
						quest++;
						continue;
					}
					else {
						quest++;
						life--;
						point--;
						continue;
					}
				}
			}
			if (question == 10) {
				while (life > 0 && quest < 11) {
					system("cls");
					if (quest == 1) {
						quest1 = "Что относится к перферии компьютера?";
						answer_A = "Компьютерный стол";
						answer_B = "Подключение к вайвай роутеру";
						answer_C = "Монитор";
						answer_D = "Видеокарта";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 2) {
						quest1 = "За что отвечает видеокарта?";
						answer_A = "За вывод картинки на монитор";
						answer_B = "За распетку на бумагу";
						answer_C = "За курсор на мониторе";
						answer_D = "За клавиатуру";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 3) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Cntrl+Shift+Esc?";
						answer_A = "Отрывает коммандную строку";
						answer_B = "Сворачивает окна";
						answer_C = "Открывает диспетчер задач";
						answer_D = "Блокирует компьютер";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 4) {
						quest1 = "За что отвечает просчёт физических процессов в компютере?";
						answer_A = "Материская плата";
						answer_B = "Процессор";
						answer_C = "Оперативная память";
						answer_D = "Жёсткий диск";
						answer = 'B';
						answer_ = 'b';
					}
					else if (quest == 5) {
						quest1 = "Какой предустоновленный браузер в Windows?";
						answer_A = "Edge";
						answer_B = "Google Chrome";
						answer_C = "Yandex";
						answer_D = "Opera";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 6) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Shift+Win+S?";
						answer_A = "Завершает работу";
						answer_B = "Открывает браузер по умолчанию";
						answer_C = "Делает скрншот по области";
						answer_D = "Спящий режим";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 7) {
						quest1 = "Что делает Принтер?";
						answer_A = "Распечатывает что угодно на листок бумаги";
						answer_B = "Делает 3d фигурки";
						answer_C = "Отвечает за вас в телеграмм";
						answer_D = "Моет посуду";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 8) {
						quest1 = "Что нужно что бы монитор стал выдавать картинку с компьютера?";
						answer_A = "Подключить кабель";
						answer_B = "Сделать сальто (обязательно назад)";
						answer_C = "Выключить компьютер";
						answer_D = "Подкинуть монитор";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 9) {
						quest1 = "Что делает Мышь?";
						answer_A = "Управляет курсором";
						answer_B = "Ест яблоки";
						answer_C = "Выключает компьютер";
						answer_D = "включает компьютер";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 10) {
						quest1 = "Что будет если разогнать процессор до 10ггц";
						answer_A = "Компьютер сгорит";
						answer_B = "Богдан выйдет на улицу";
						answer_C = "Монитор разобьётся";
						answer_D = "Компьютер сделает сальто назад";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					cout << "[ + ] Игрок: " << username << " | жизни: " << life << " | очки: " << point << "\n[" << quest << "] Вопрос : " << quest1 << " \n[A]" << answer_A << "   [B]" << answer_B << "\n[C]" << answer_C << "   [D]" << answer_D << "\n[+] Выбрать ответ\n";
					char userAnswer = _getch();
					if (userAnswer == answer || userAnswer == answer_) {
						point++;
						quest++;
						continue;
					}
					else {
						quest++;
						life--;
						point--;
						continue;
					}
				}
			}
			if (question == 12) {
				while (life > 0 && quest < 13) {
					system("cls");
					if (quest == 1) {
						quest1 = "Что относится к перферии компьютера?";
						answer_A = "Компьютерный стол";
						answer_B = "Подключение к вайвай роутеру";
						answer_C = "Монитор";
						answer_D = "Видеокарта";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 2) {
						quest1 = "За что отвечает видеокарта?";
						answer_A = "За вывод картинки на монитор";
						answer_B = "За распетку на бумагу";
						answer_C = "За курсор на мониторе";
						answer_D = "За клавиатуру";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 3) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Cntrl+Shift+Esc?";
						answer_A = "Отрывает коммандную строку";
						answer_B = "Сворачивает окна";
						answer_C = "Открывает диспетчер задач";
						answer_D = "Блокирует компьютер";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 4) {
						quest1 = "За что отвечает просчёт физических процессов в компютере?";
						answer_A = "Материская плата";
						answer_B = "Процессор";
						answer_C = "Оперативная память";
						answer_D = "Жёсткий диск";
						answer = 'B';
						answer_ = 'b';
					}
					else if (quest == 5) {
						quest1 = "Какой предустоновленный браузер в Windows?";
						answer_A = "Edge";
						answer_B = "Google Chrome";
						answer_C = "Yandex";
						answer_D = "Opera";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 6) {
						quest1 = "Что делает в Widows комбинация Shift+Win+S?";
						answer_A = "Завершает работу";
						answer_B = "Открывает браузер по умолчанию";
						answer_C = "Делает скрншот по области";
						answer_D = "Спящий режим";
						answer = 'C';
						answer_ = 'c';
					}
					else if (quest == 7) {
						quest1 = "Что делает Принтер?";
						answer_A = "Распечатывает что угодно на листок бумаги";
						answer_B = "Делает 3d фигурки";
						answer_C = "Отвечает за вас в телеграмм";
						answer_D = "Моет посуду";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 8) {
						quest1 = "Что нужно что бы монитор стал выдавать картинку с компьютера?";
						answer_A = "Подключить кабель";
						answer_B = "Сделать сальто (обязательно назад)";
						answer_C = "Выключить компьютер";
						answer_D = "Подкинуть монитор";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 9) {
						quest1 = "Что делает Мышь?";
						answer_A = "Управляет курсором";
						answer_B = "Ест яблоки";
						answer_C = "Выключает компьютер";
						answer_D = "включает компьютер";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 10) {
						quest1 = "Что будет если разогнать процессор до 10ггц";
						answer_A = "Компьютер сгорит";
						answer_B = "Богдан выйдет на улицу";
						answer_C = "Монитор разобьётся";
						answer_D = "Компьютер сделает сальто назад";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 11) {
						quest1 = "Что будет если отключить питание к 'Блоку питания'?";
						answer_A = "Компьютер отключится";
						answer_B = "Компьютер с вероятностью 0,06% начнёт танцевать маккарену";
						answer_C = "Погаснет только монитор";
						answer_D = "ОТключится только клавиатура";
						answer = 'A';
						answer_ = 'a';
					}
					else if (quest == 12) {
						quest1 = "Почему нельзя вынимать флешку без 'Изъятия'";
						answer_A = "Флешка сгорит";
						answer_B = "Данные могут быть поврежденны";
						answer_C = "Компьютер больше не будет воспринимать флешку";
						answer_D = "Флешка превратится в керпич";
						answer = 'B';
						answer_ = 'b';
					}
					cout << "[ + ] Игрок: " << username << " | жизни: " << life << " | очки: " << point << "\n[" << quest << "] Вопрос : " << quest1 << " \n[A]" << answer_A << "   [B]" << answer_B << "\n[C]" << answer_C << "   [D]" << answer_D << "\n[+] Выбрать ответ\n";
					char userAnswer = _getch();
					if (userAnswer == answer || userAnswer == answer_) {
						point++;
						quest++;
						continue;
					}
					else {
						quest++;
						life--;
						point--;
						continue;
					}
				}
			}
		continue;
		}
		else if (menu == '2') {
			system("cls");
			cout << "                                  [Настройки]\n[1]Смена имени пользователя\n[2]Количество вопросов(8 - 10 - 12)\n[3]Цвет интерфейса\nДля выхода нажмите любую кнопку\n";
			char setings = _getch();
			if (setings == '1') {
				system("cls");
				cout << "Ваше имя пользователя: ";
				cin >> username;
				continue;
			}
			else if (setings == '2') {
				system("cls");
				cout << "Сколько вам нужно вопросов\n[1]8\n[2]10\n[3]12\n";
				char a = _getch();
				if (a == '1') {
					question = 8;
				}
				else if (a == '2') {
					question = 10;
				}
				else if (a == '3') {
					question = 12;
				}
				else {
					continue;
				}
				continue;
			}
			else if (setings == '3') {
				system("cls");
				cout << "                                  [Цвета]\n[1]Красный\n[2]Зелёный\n[3]Синий\n[4]Сбросить\n";
				char color = _getch();
				if (color == '1') {
					colorSet = "\x1b[91m";
					continue;
				}
				else if (color == '2') {
					colorSet = "\x1b[92m";
					continue;
				}
				else if (color == '3') {
					colorSet = "\x1b[94m";
					continue;
				}
				else if (color == '4') {
					colorSet = "\x1b[0m";
					continue;
				}
				else {
					continue;
				}
				continue;
			}
		}
		else if (menu == '3') {
			system("cls");
			cout << "                                  [Правила]\n[1]Игрок получает очки за правильный ответ на вопрос\n[2]Игрок проходит дальше за правильный ответ\n[3]Игрок теряет жизнь при неправильном ответе\nДля выхода нажмите любую кнопку\n";
			char back = _getch();
			continue;
		}
		else if (menu == '4') {
			system("cls");
			return 0;
			break;
		}
		else {
			continue;
		}
	}
}
